Kohto ette tulli Tõnnisse perrenaise emma, ja kaebas et temmal perremehhega Johan Pirkega allati ühhe ning teise asja ülle waidlemist on ja tahhan et kohhus meid selletab.
Koggukonna kohhus kulas nende asja ülle, ja leidis neid, ühtewisi mollemad süüdlased ollewad, selle pärrast sundis neid leppima, ja nenda nad leppisid ärra.
